begend	begin.end		# end of begin block
begtbl	begin.table		# create begin block for table
begsta	begin.start		# start a source begin block		
begdcl	begin.declare		# create begin block for declare 

callem	call.emit		# emit token and call
call	call.keep		# keep token and call

escape	move.escape		# escape quotes and emit	
lower	move.lower		# lower case amd emit

drop	move.drop		# drop token and move
dump	move.dump		# dump token and move
emit	move.emit		# emit token and move
isrt	move.isrt		# isrt token and move
jump 	move.keep		# jump token and move
join	move.join		# join token and move
repl	move.repl		# repl token and move
trap	trap.keep		# keep token and trap
skip	ret.keep		# keep token and return
rtnem	ret.emit		# emit token and return

save	stack.push		# save to stack
load	stack.first		# load first from stack
pushalt	stack.pushalt		# replace and push
popall	stack.list		# list all from stack
clear	stack.clear		# clear stack
frame	move.frame		# set a token stack frame

parmadd	parm.add		# add parm to list		
parmnew	parm.new		# parameter create		
prmisrt	parm.isrt		# insert parm list		
parmout	parm.out		# parameter set output		
parmrep	parm.retype		# replace token set type	
prmsize	parm.size		# set parameter size		
prmtype	parm.type		# set parameter type		
prmtest	parm.test		# drop token if out

prtansi	var.ansi		# save/print ansi setting 		
prtlim	var.limit		# save/print limit		
subsel	var.subsel		# save subsel setting
prtas	var.printas		# print as if not in subselect 		
prtinto	print.into		# load into list
lodinto load.into		# load first into token
savinto save.into		# save into token
convbr	conv.brack		# convert bracket

procend	proc.end		# closes proc			
procsig	proc.emitsig		# insert proc signature		
procset	proc.setname		# emit and log procname		
procget	proc.getname		# emit logged procname		
procret	proc.rettype		# drop and log return type	
procrep	proc.type		# replace set return type	

tabname	tab.setname		# emit and log table name	
tabdrop	tab.drop		# emit and log table drop	
colset	tab.setcol		# emit and log column name	
colget	tab.getcol		# print logged column name	

triggen	trig.gen		# generates a trigger 		
triglog	trig.parm		# log trigger parameters	
trigprt	trig.print		# print trigger table entry
trighed	trig.head		# print trigger header		
